【成績表】崇光百貨：「遊客紅利」已享受咗！

SOGO財務總監潘福全：

國內遊客帶來的龐大生意額(「遊客紅利」）會慢慢消失，至於消失得有多快和有多深，要視乎未來中港關係和社會事件走勢。

SOGO與商戶的租約模式與其他商場不同，基本上不設固定租金，但每月設有「最低營業額要求」，再按營業額繳付租金分成。「因應每月社會狀況，個別月份會waive（豁免）呢個最低營業額要求，舖頭做幾多生意就按返比例交幾多租。又或者係降低個營業額要求」，相比奢侈品牌在其他商場佔用更多舖面面積所需付之固定租金，SOGO的租戶較有彈性

用 Word List Highlighter 可更易分辨五毛
有巴打幫手寫咗個教學點善用我個 list

* 本名單已加入會員註冊日期以供參考

Sogo好撚狗，咁多間百貨最撚仆街就係佢

中資

崇光香港百貨有限公司（英文：SOGO HONG KONG）是香港的一間百貨公司，原本屬於日本崇光百貨，現時則由利福國際（港交所：1212）持有，財務上已經與日本崇光沒有任何關係，但與日本崇光仍有一定的業務合作。

利福國際集團有限公司（港交所：1212，英語：Lifestyle International Holdings，簡稱利福國際）是一間香港上市的企業，公司在開曼群島註冊，主席為劉鑾鴻。利福國際的主要業務是崇光百貨和透過附屬利福中國（港交所：2136持有上海、蘇州、大連久光百貨和上海閘北區312街坊33丘約34.8萬平方米的商業綜合體及石家莊北國人百集團29.4%股權投資

劉鑾鴻（英文：Thomas Lau Luen-hung，1953年－），綽號「細劉」，籍貫廣東潮州潮安縣，香港出生，利福國際（港交所：1212）董事總經理[1]，華人置業（港交所：127）主席劉鑾雄的胞弟，少東家劉鳴煒的叔叔。[2]

港資黎 不過大陸好多生意

我聽返黎就無減過

即係sogo管理層講大話？

咁我又唔敢講
因為我都係聽返黎
叫晒d supplier上去傾話減租
但係最後都係無減到